【劏房之城】環海．東岸月租跌穿1萬 200個盤鬥平吸客

2018年10月24日

【劏房之城】環海．東岸月租跌穿1萬 200個盤鬥平吸客

紅磡「劏房之城」環海．東岸最快下月入伙，市場連錄兩宗預租個案，租金1萬元有找。消息指1A座中層N室，實用面積194方呎，業主原叫價11,000元放租，剛減價1,500元或14%，以9,500元租出單位。業主2015年以358萬元購入單位，租金回報3.2厘。

消息透露，環海．東岸現有逾200個單位放租，隨着放盤增加，業主議價空間逐步擴大。

說好的加租呢?

呢個盤係咪麥包有份入貨？又搭沉船

租租知錯

$300日？ 分租去做Airbnb 收$600一日ok,還掂土瓜灣咁多大陸團商店

留名等睇向西篇文

yes

土瓜灣個啲大巴車入食飯劏完就走
唔撚係自由行黎

稅金回報3.2厘咁多？

租金

洋蔥永：搵人隊冧麥包

又話加租？

嘉湖山莊代言人:
林太

環海．東岸代言人:
向西 , 麥包

麥包話以前同屋企人夾份買樓試過蝕, 九建個經理當然想cut左佢

[環海‧東岸業主的十年]

2015年9月，朋友同你講環海‧東岸主打劏房戶，啲單位細到咁點住，仲要三年樓花期，呢啲盤狗都唔屌，扲嚟做一樓一鳳都厭細。你唔聽，你話，你返朝九晚八，買咁大間屋把撚咩，200呎單位執一執佢，即刻有SOHO Feel。雖然$17,000呎，三百幾萬真係貴咗D，但經紀同你講，自住唔怕趺，二十萬首期都唔洗，呢啲筍盤邊度搵？所以你勉強做咗九成半按買到個單位，唔算人生贏家，但都叫上咗車了咗心願。

2016-2017年樓市步入熊市，市區半新樓$10,000呎已成常態，朋友笑你層樓每呎已經跌咗五六千蚊，你話趺咁少好minor，只係技術性調整，個市實會升返，你發誓個盤升到三萬蚊呎個陣，你一定會日日問佢地買咗樓未，再日日同佢計，租人樓幫人賺咗幾多錢，日日同佢地班淡友廢青鞭屍。

2018年了，三年嚟你一直都承受緊熊市週期，你已經無理，因為你好開心，終於可以收樓自住，同你剛拍拖o既女朋友好雀躍咁陪你驗樓，但當佢入到屋發現單位只有二百呎四幅牆o既時候，你見到佢唔出聲眼濕濕，你知道唔多對路，你唯有笑笑口話單位細有細好，管理費段呎計，平都平好多，佢笑唔出，仲流咗一兩滴馬尿，佢最後只係口震震咁問咗句，點解間屋無房但有露台，你唔識答。

2019年初，女朋友終於諗到個藉口同你分手，可惜天意弄人，二百呎單位，唔扑嘢根本無嘢好做，所以住咗唔夠兩個月，佢已經比你搞大咗個肚，只能夠同你繼續生活落去。

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海‧東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

呢個盤樓下日日有幾十架旅遊巴送D蝗蟲食團餐

訓醒未 咁既垃圾放租一皮

無得頂

發展商劏房真係好黑心，賺錢賺到盡完全無用家立場睇。

無論如何，一個私人空間真係好重要。日對夜對秒秒對住面真係好易感情出問題

買到全新樓有會所有靚大堂。係搭柆 麻煩d

地產商無良就全地球都知架啦

慘得過啲人爭住買

有麥包份D商業項目，好似全部炒晒，都仲有人搵佢做

個o的劏舖當然死得慘烈

3.2厘都唔係太差

扣埋管理費, 地租差餉就穿3厘啦

仲未計白白供左三年

東涌如果富東，東提果邊係唔錯
將來東薈城又擴建唔少 有返戲院

但逸東同近東果頭就幾西
一係排長龍死人38/一係要3個字去地鐵站 (當然有d人日日行)
堆巴士又好多只經消防局,富東

呢個盤唔係紅磡 土瓜灣嗰邊咩

環海．東岸係紅磡

唔計！

關東涌乜事

：大約租到幾錢？
：衣灣胡左右

師兄想轉移視線？

自膠

看左東環

環海同
東岸

加息就加租

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海‧東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

好難想像每日朝夕相對，但話題越來越少，又無個房分隔下，最後會點。。。 有時侯有d 空間分隔下其實係好好的一件事

其中一個落會所

【本報訊】九建（034）三年前開賣的紅磡「劏房之城」環海．東岸，大批採用毋須入息證明的高承數按揭買家，下月或面對收樓「惡夢」。發展商剛落實「直通車」按揭利率，首年息率4.75厘，次年起全期息率將升至6厘，以一個售價最平310萬元開放式單位計算，總利息開支達245萬元。
記者：朱連峰 黃朗鈞

九建於2015年以長達三年樓花期開售環海．東岸，以市區樓300萬元有找作賣點，發展商更炮製「開心直通車計劃」，樓價5%首期便能做業主，然後以滴滴金方式，在收樓前每月供樓價0.35%，到入伙才上會。計劃引人上車之處，就是直通車買家可毋須提供入息證明下，餘下最多約85%樓價可全數向九建旗下財務公司申請一按或二按貸款。但價單列明，最終按揭利率以承按人最後審批為準。
臨近入伙，發展商終公佈直通車按揭利率。消息指首年利息為P（最優惠利率，5.25厘）減0.5厘，實際利息4.75厘，第二年將調高26%至6厘（P加0.75厘），還款期最長30年，不設罰息期。根據一手成交紀錄，環海．東岸已售出的近1,000個單位，多達近640伙採用「開心直通車計劃」，即十個買家，六個選用。
向銀行轉按需抬錢上會

以直通車計劃售出的最平單位1A座5樓L室為例，194方呎，開放式設計，2015年10月以313.8萬元售出，呎價16,175元，買家將面對上會抉擇，一方面可自行找銀行上會，若採用直通車樓按，分25年攤還，首年月供15,655元，第二年將增至17,628元，全期利息開支約245萬元，相當於單位售價八成。若買家不甘捱貴息，可考慮向銀行轉按，但按揭成數最高僅六成，即需要抬錢上會，但月供可降至8,119元，全期利息約55萬元，較直通車計劃慳近200萬元。
中原按揭經紀王美鳳表示，目前部份新盤提供按揭計劃，剔除初期優惠後，全期的息率也達到6厘的水平，與該計劃相若，若與坊間財務公司的高成數按揭計劃8厘至9厘相比，發展商按揭可謂更低。她補充，發展商這一類高成數按揭計劃，並不鼓勵買家長期使用，一般使用這類按揭的買家，未能短期內拿出資金，當他們資金回籠後，便會轉按避息。
業界估計，過去三年樓價急升，大埔嵐山劏房呎價已升至2萬元，環海．東岸若於二手市場轉售，升幅料不低於三成，樓價升幅應能抵銷五年利息開支。當年開賣投資客比例佔半，入伙後勢現大批二手盤，當中包括直通車高息盤，業主不願捱貴息止賺離場。樓盤最快下月收樓，尚餘20多伙一手貨尾。

最慘好多人用呼吸PLAN:首年息率4.75厘，次年起全期息率將升至6厘

若採用直通車樓按，分25年攤還，首年月供15,655元，第二年將增至17,628元

仲未計加息

依堆最快跳樓啦

打和當赢

業主都賺夠了 想比人弱賺下

呢d咁嘅爛鳩劏房 用料又唔係特別靚
頭幾年新束束見得下人
過多幾年一個唔覺意斬豬肉斬斬下個廚櫃爛鳩埋 你想配返d配件都唔撚得
一係就就成個廚櫃換 但諗諗下你間屋咁撚細 換個廚櫃實搞到一頭煙

再講堆新樓玩收納式 買樓送嗰堆家用電器 用幾年壞想換又要就返個廚櫃size 到時就個櫃定就電器

睇埋個廁所廚房來去水喉 屌你個嘴
黑廁加開放廚房 出事爆是但一條渠
想搵個生口搭棚出去都難 一係就入撚哂導管房
要維修就拆撚爛哂d裝修 一係炒地台
再唔係就出錢借吊船俾人禁住屌

一諗起10年後堆維修費都煩過閪
地產商正仆街 頭幾年sell到你上完車 完全唔諗維修成本 之後就閣下自理
總之新樓既On9設計絕對玩撚死人

玻璃幕牆得個靚字 要維修租吊船 管理公司又fatfat 開放廚仲閪 而家5百呎都要整開放廚 真係以心建家

升左咁多 應該唔使點蝕既

放得到就係

供萬七收得一萬租，如果轉唔返去銀行低息plan, 個撚個見到有三成利潤就鬥快走啦

留名

帳面賺緊

買番嚟360萬，而家放盆同估價500萬

加息咪加租囉
將負擔轉嫁喺租租身上
寧願養小強都死不平租

而家呢d 盤減到幾多先會有人接

194呎

不要去羨慕不要去妒忌！無樓笑有樓，由其呢d新樓。淨係酒店式大堂都贏晒啦⋯⋯⋯⋯

十一月準備好收樓 呼吸plan. Gogogo

政府係呢樣單位推手
成日曲線鼓鼓發展商呃呎

真係睇下邊個走得快

葉文浩續指，目前環海‧東岸放賣盤已累積達180個，其中混雜SSD鬆綁貨及綑綁貨，當中近八至九成業主為「直通車」用家，現時抱着「有錢賺就走」的心態放盤，普遍議價空間亦較之前擴闊，現時約有5%議幅。當中最平單位開價$430萬，為1A座中層N室，實用面積194平方呎，呎價$22,165，入場費較2周前的$460萬，再下調$30萬或6.5%。據悉，1A座中層N室業主當年是以$747萬連購2伙，目前只沽一伙，未有意思沽出另一伙。葉文浩指，雖然問價查詢的買家「點都有」，惟買家始終想先睇現樓，再作決定，因此交投仍然呆滯。

百鳩幾個放盤

搵西人接咩

話之你市價叫到一億啦

劏細仲好賺
賣又貴d，管理費又收多d

屌你

劏房都8000啦
你估個個好似你咁好彩有公屋住？

環海．東岸，岸鳩

係咪愈遲收樓愈危...

個市再跌多d...會唔會 轉按 唔到去銀行

仲有炒iphone

垃圾發賤商專烚弱勢巿民，最鐘意玩財技啱9巿民

同先前垃圾大台賣廣告盒子8蚊1日，講到好似好平咁，實則240 一月。大數化小啱9 香港大媽

供2萬幾租1萬

咁實無你拎白卡咁幸福既 個個月有殘津收

好撚過租劏房 貴三幾千

好多人當年借左發展商財仔

麥包又贏

麥包iphone都炒得燶 樓其實唔難

越多戶，照道理管理費就應該越平，原因會所就得一個，但成本就多左戶數攤分，所以管理費相對每呎要平，但事實

真當港人都係豬，難怪要住豬籠 。被烚到上心口仲要感激流涕

低智仔唔係話加息就加租架咩

利息貴過地皮 第一次聽

我估佢搞錯東環

當年1蚊都唔駛買左
第二年賣左執幾十個
原來仲有人未放？

股市爆了，好彩樓市無問題！供到銀行又唔會call 燶。 今年唔怕下年再貴d點算，計到數供得掂就得啦

cls

劏房5000蚊就差唔多

呢篇野將個年份加兩年可能中晒

咁呢年推個d蚊型盤點算
長沙灣呀，元朗個幾個呢

唔住就租出！租租幫你供樓

第一 你要假設樓價同租金唔再跌
第二 美債息升緊 點我唔買美債 風險係零

長遠計樓價日後會升，賺價賺息
美債唔會，只賺息！雖然沽出唔係多手續

唔係多咗戶數攤分所以管理費少咗
而係尺數細咗所以管理費少咗

歸根究底咪又係戶數多左，人均尺數先少左
所以管理費戶數係反比關係，同區物業比較

194呎5千都有機

自住驚西咩

期期供到唔會call燶！唔好同其他人比較就得啦！
驚西咩

不過200尺真係唔知點自住

而家賣緊果D新盤都唔會一野放180個出黎

有上下格床。上面瞓覺，下面係梳化，全屋實惠傢私8萬蚊搞掂！有私人空間有靚會所有靚大堂。每月供$20000加$1000管理費值呀

呢個位要行幾耐先到地鐵站

大一倍 兩房
九龍中心點 行去地鐵站十分鐘
都係放租 萬三

咁細都過萬。不了

下年叫租$60/尺添呀

唔錯喎
個廳係邊

點話點好啦公屋仔

有無諗過攞埋白卡同傷殘津貼？
好過中六合彩架

又一個公屋仔學人講劏房

你都識講大陸團啦，
咁緊係有團房酒店

你有咩錯覺令你覺得香港咁貴嘅樓升尻緊

用20年後2038-2040年，計及通帳計算

叻啦叻啦
全部獎金獎品比你拎曬啦

賣畀poly做學生宿舍啦

Chill out man
你個盤世界第一
值二萬，唔好嬲啦

$10000 不了 都唔係人住
利申：$3000 會租

5000蚊會考慮下，租俾女朋友住

你睇下而家市區劏房幾錢再9up啦

無得做陳茂波都唔會搞劏房啦

長沙灣之前有個盤賣到二萬幾蚊呎

你賺夠啦，減多20%啦

我唔租！你無錢供

租租又贏

幾正喎

消息透露，環海．東岸現有逾200個單位放租，隨着放盤增加，業主議價空間逐步擴大。

點解多放盤，業主議價空間擴大

我係市區租樓幾年，雖然唔係劏房
我諗我會清楚邊類盤咩水位囉
九龍單支200都係7xxx-8xxx
所以咪話過一皮租呢類垃圾on9囉
個會所托柒咩 租得呢種水平撚有時間去會所
呀大業主市價唔係得你個隻盤
租開九龍既人一定會知出面各區做價囉

真心左，gogogo

龍市唔升唔通跌咩

租一萬蚊尺都唔駛好吸引

9500最新叫價

7千就考慮

邊度睇到？

平過D 唐樓老劏

7千+1

唐樓都好過佢
唐樓d則四正實用
呢層只係高檔少少既老劏

$5000合理d

8000有無？

上星期經過, 下面勁多旅遊巴接載自由行

o的自由行仲坐係附近

而家興近大陸/大陸人會值錢d

向下議

個個都話近機場租比空姐空少
但偏偏有空姐話租呢d 盤比人笑

業主們快d 小7港女空姐啦

環海東岸响紅磡
東環先係東涌

媽呀好撚柒 不過唔係d空姐
定紅磡有新機場？

都近啟德機場既

減一千蚊(估)管理費加差餉地租及供樓息，冇1%回報

呢個盤近唔近地鐵站？

$4000

東環個則唔細WO D空姐咩新鮮蘿蔔皮

俾盡$8500

講左咁耐, 有租務成交未?

環海東岸業主好嗎？
還要擔心供款嗎？

大型屋苑紅磡環海‧東岸快將入伙，2房以月租1.1萬預租出。

香港置業東九龍譽港灣分行首席分區董事黃民熹表示，環海．東岸C座中層E室，實用面積約241平方呎2房間隔，向東可望海景，原業主於2星期前以1.3萬元放租，吸引外區客承租，雙方議價後，以1.1萬元承租，實用呎租約45.6元。新租客為單身IT專才，鍾情單位可望海景及方便上班，故睇樓2次後決定承租。

資料顯示，業主於15年9月以約426.3萬元購入上述單位，現享租金回報約3.1厘。

得個二百尺都叫9500

租平過供

假設$400萬買入，90%按揭，25年，2.5%

每個月供約$16150，其中約30%係按揭利息，按保$12萬左右，16%物業稅，管理費$4左右，其他雜費唔計

租金$9500
支出 $5000左右按揭利息，管理費$850，物業稅$1520，合計7370

加1%息剛好清零

每月賺$2130

暫時都仲係供好過租少少

去到六七千應該就會停，貴劏房少少但就私樓質素，把人衝

都未收鎖匙，點樣睇兩次！ 企樓下睇？

或者發展商分批入伙，所以部分早啲有匙

租黎講幾抵玩

環海 . dont on

入伙紙要相關政府部門批晒先發出,好似消防署驗好先,唔可以分批入,如果未批又算係地盆範圍,外人又唔俾入,唔通俾個 地盤佬租咗?

物業稅可以用 Personal Assessment 嘅
仲可以扣出租期間嘅供樓支出

環海．don't 戇

九成按放租
如果租著比個租霸就

3000-4000都可考慮租 但要包裝修

同埋條數低估咗啦
呼吸 plan 邊有 2.5%咁筍

單身租兩房做咩
得果3厘回報仲要扣埋管理費
遲早加息連息都唔夠比
仲要有d做緊6厘

搞手只求打個和

241呎2房😧😧

係囉，咩玩法

唔計

劏房用返劏房價咪租

睇咗啲關於環海東岸嘅資料
假設400萬買入
訂金20萬
3年滴滴金，每月供樓價0.35%，3年共504,000
假設低置仔上唔到會 (如銀行估唔足價)
方住要用發展商1按及2按
要借3,296,000
第一年每月還 17,443
第二年開始每月還 19,964
30年本金同利息夾埋 7,156,788
買咗嘅巴打真係要儘快同銀行轉按

241呎隻則應該係一房, 新聞寫錯

認真8k 既話想租

唔好講笑，有人肯出五千蚊，唔打厘印唔簽約，如果我係九成按業主一定鳩沖。

全世界都知果度好多盤冇5成, 比租客禁住黎搶

預著租霸咪仆街

一齊去做租霸都爽

N咁多個放盤 唔大劈放Q到咩

仲有N咁多個放租

放唔出個D又會諗 轉租守多陣

但又個個都知超高比率 呼吸PLAN